# ORM

* Object Relational Mapping - механизм, позволяющий отразить объектно-ориентированные отношения в реляционные и обратно.
* При этом:
  - каждый класс отождествляется с таблицей
  - каждое поле класса отождествляется с колонкой этой таблицы
  - каждый объект класса отождествляется со строкой этой таблицы

* Hibernate - ORM-фреймворк. Задача этого фреймворка избавить от зависимости к конкретной СУБД
* Код пишется на уровне классов, а не на уровне таблиц.